1. Which of the following expressions are used to check if each element of a series s is present in the list of elements [67, 32]. Series s is defined as shown below.
s = pd.Series([99, 32, 67],list('abc'))
Ans. s.isin([67, 32])

2. What is the output of the following code?
import pandas as pd
s = pd.Series([89.2, 76.4, 98.2, 75.9], index=list('abcd'))
print(s[['c', 'a']])

Ans. c    98.2
     a    89.2
     dtype: float64

3. What is the shape of the data frame df defined in the below-shown code?
import pandas as pd
data = [{'a': 1, 'b': 2}, {'a': 5, 'b': 10, 'c': 20}]
df = pd.DataFrame(data)

Ans. (2,3)

4. Which of the following attributes or arguments are used to set column names of a data frame?
Ans. columns

5. What is the shape of the data frame df defined in the below-shown code?
import pandas as pd
data = [{'a': 1, 'b': 2}, {'a': 5, 'b': 10, 'c': 20}]
df = pd.DataFrame(data, columns=['a', 'b'])

Ans. (2,2)

6. Which of the following is not a Data Structure of Pandas?
Ans. Dictionary

7. Which of the following cannot be used to create a Data frame?
Ans. A tuple of tuples

8. What is the data type of series s defined in below code?
Ans. object

9. Which of the following argument is used to label the elements of a series?
Ans. index

10. Which of the following expression returns the first two rows of df, defined below?
Ans. Both df[:2] and df.iloc[:2]

11. Which of the following expression is used to add a new column 'C' to a data frame df, with three rows?
Ans. df['C'] = [12, 98, 45]

12. Which of the following expression is used to delete the column, A from a data frame named df?
Ans. del df['A']

13. Which of the following expression returns the second row of df, defined below?
import pandas
df = pd.DataFrame({'A':[34, 78, 54], 'B':[12, 67, 43]}, index=['r1', 'r2', 'r3'])

Ans. df.iloc[1]

14. ________ is used as an argument of the readcsv method to make data of a specific column as an index.
Ans. index_col

15. Which of the following method is used to read data from excel files?
Ans. read_excel

16. Which of the following is used as argument of read_csv method to treat data of specific columns as dates?
Ans. parse_dates

17. State whether the following statement is true or false? The read_csv method, by default, reads all blank lines of an input CSV file.
Ans. False

18. Which of the following method is used to write a data frame data to an output CSV file?
Ans. to_csv

19. State whether the following statement is true or false? The read_csv method can read multiple columns of an input file as indexes.
Ans. True

20. Which of the following is used as an argument of read_csv method to skip first n lines of an input CSV file?
Ans. skiprows

21. What is the length of DatetimeIndex object created with the below expression?
pd.date_range('11-Sep-2017', '17-Sep-2017', freq='2D')
Ans. 4

22.What is the length of DatetimeIndex object created with the below expression?
pd.bdate_range('11-Sep-2017', '17-Sep-2017', freq='2D')
Ans. 4

23. Which of the following method is used to convert a list of dates like strings into datetime objects?
Ans. to_datetime

24. What is the output of the following code?
import pandas as pd
d = pd.date_range('11-Sep-2017', '17-Sep-2017', freq='2D')
len(d[d.isin(pd.to_datetime(['12-09-2017', '15-09-2017']))])

Ans. 1

25. What is the length of PeriodIndex object created from the expression pd.period_range('11-Sep-2017', '17-Sep-2017', freq='M')?
Ans. 1

26. Which of the following method is used to fill null values with a deafult value?
Ans. fillna

27. Which of the following argument values are allowed for the method argument of fillna?
Ans. All

28. By default, missing values in any data set are read as ...........
Ans. NaN

29. Which of the following methods is used to remove duplicates?
Ans. drop_duplicates

30. Unrecognized datetime value is treated as _________.
Ans. NaT

31. Which of the following method of pandas is used to check if each value is a null or not?
Ans. isnull

32. Which of the following method is used to eliminate rows with null values?
Ans. dropna

33. Consider a data frame df with columns ['A', 'B', 'C', 'D'] and rows ['r1', 'r2', 'r3']. What does the expression df[lambda x : x.index.str.endswith('3')] do?
Ans. Filters the row labelled r3

34. Consider a data frame df with columns ['A', 'B', 'C', 'D'] and rows ['r1', 'r2', 'r3'], Which of the following expression is used to extract columns 'C' and 'D'?
Ans. df.loc[:, lambda x : x.columns.isin(['C', 'D'])]

35. Consider a data frame df with 10 rows and index [ 'r1', 'r2', 'r3', 'row4', 'row5', 'row6', 'r7', 'r8', 'r9', 'row10']. What does the expression g = df.groupby(df.index.str.len()) do?
Ans. Groups df based on lebgth of each index value

36. Consider a data frame df with columns ['A', 'B', 'C', 'D'] and rows ['r1', 'r2', 'r3']. Which of the following expression filters the rows whose column B values are greater than 45 and column 'C' values are less than 30?
Ans. df.loc[(df.B > 45) & (df.C < 30)]

37. Which of the following methods is used to group data of a data frame, based on specific columns?
Ans. groupby

38. Which of the following method can be applied on a groupby object to get the group details?
Ans. groups

39. What does the expression df.iloc[:, lambda x : [0,3]] do? Consider a data frame df with columns ['A', 'B', 'C', 'D'] and rows ['r1', 'r2', 'r3'].
Ans. Selects Columns 'A',  and 'D'

40. Consider a data frame df with 10 rows and index [ 'r1', 'r2', 'r3', 'row4', 'row5', 'row6', 'r7', 'r8', 'r9', 'row10']. What does the aggregate method shown in below code do?
g = df.groupby(df.index.str.len())
g.aggregate({'A':len, 'B':np.sum})
Ans.  Computes length of column A and Sum of Column B values of each group

41. Consider a data frame df with 10 rows and index [ 'r1', 'r2', 'r3', 'row4', 'row5', 'row6', 'r7', 'r8', 'r9', 'row10']. How many rows are obtained after executing the below expressions
 g = df.groupby(df.index.str.len())
g.filter(lambda x: len(x) > 1)
Ans. 9

42. Which of the following method is used to concatenate two or more data frames?\
Ans. concat

43. Which of the following argument is used to set the key to be used for merging two data frames?
Ans. on 

44. Which of the following are allowed values of the argument how of merge method?
Ans. All of the options 

45. Which argument is used to override the existing column names, while using concat method?
Ans. keys

46. Which of the following argument is used to ignore the index while concatenating two data frames?
Ans. ignore_index

47. What is the shape of d defined in below code?
import pandas as pd
s1 = pd.Series([0, 1, 2, 3])
s2 = pd.Series([0, 1, 2, 3])
s3 = pd.Series([0, 1, 4, 5])
d = pd.concat([s1, s2, s3], axis=1)

Ans. (4,3)


